%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage{fontspec} 

% DOCUMENT LAYOUT
\usepackage{geometry} 
\geometry{
    a4paper, 
    textwidth=5.5in, 
    textheight=8.5in, 
    % configuration for the margin note (years):
    marginparsep=16pt, 
    marginparwidth=2.8cm
}

\setlength\parindent{0in}

% FONTS: Needs to have Monaco font in the same directory!
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
% \setromanfont [Ligatures={Common}, Numbers={OldStyle}, Variant=01]{Linux Libertine}
% \setmonofont[Scale=0.8]{Monaco}

% ---- CUSTOM COMMANDS
\chardef\&="E050
\newcommand{\html}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[html]}}}
\newcommand{\pdf}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[pdf]}}}
\newcommand{\doi}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[doi]}}}
% ---- MARGIN YEARS
\usepackage{marginnote}
\newcommand{\amper{}}{\chardef\amper="E0BD }
\newcommand{\years}[1]{\marginnote{\footnotesize #1}}
% \renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{}
% \setlength{\marginparsep}{20pt}
\reversemarginpar

% HEADINGS
\usepackage{sectsty} 
\usepackage[normalem]{ulem} 
\sectionfont{\mdseries\upshape\Large}
\subsectionfont{\mdseries\scshape\normalsize} 
\subsubsectionfont{\mdseries\upshape\large} 

% PDF SETUP
% ---- FILL IN HERE THE DOC TITLE AND AUTHOR
%\usepackage[dvipdfm, bookmarks, colorlinks, breaklinks, 
% ---- FILL IN HERE THE TITLE AND AUTHOR
% 	pdftitle={Dominik Berger - Lebenslauf},
% 	pdfauthor={Dominik Berger}
% ]{hyperref}  
% \hypersetup{linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=black,urlcolor=MidnightBlue} 

% personal commands and stuff
\newcommand{\todo}[1]{\colorbox{OrangeRed}{#1}}

\usepackage[explicit]{titlesec}
\titleformat{\section}
  {\Large}
  {\thesection}
  {1em}
  {#1}
  [{\titlerule[0.8pt]}]
  
\usepackage{wrapfig, enumitem, floatflt}

\setlist{itemsep=1pt}

\usepackage{fancyhdr} \fancypagestyle{mypagestyle}{
    \fancyhf{}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
    \fancyhead[R]{München, am 17. Oktober 2018}
    
}


% DOCUMENT
\begin{document}

\thispagestyle{mypagestyle}

\begin{floatingfigure}[r]{3.4cm}
    \includegraphics[width=3.4cm]{tex/images/compressed_cropped.jpg}
    \label{fig:profilbild}
\end{floatingfigure}


{\LARGE Dominik Berger}\\[0.8cm]

\begin{tabular}{l l}
Anschrift: & Hansastraße 127, 81373 München\\ & (Deutschland)\\[.1cm]
Telefon: & \texttt{+49 1523 2080918}\\[.1cm]
E-Mail: & hallo@dominikberger.de\\[.1cm]
Geburtsdatum: & 18. Januar 1996 in Brixen (Italien)\\[.1cm]
Staatsangehörigkeit: & Italienisch
\end{tabular}

\vspace{1cm}

\section*{Berufserfahrung}

\years{02.06.14--13.06.14}\textbf{\large IT-Praktikum beim Landesinstitut für Statistik}\\[.1cm]
\textit{Landesinstitut für Statistik (Astat), Landhaus 12, Kanonikus-Michael-Gamper-Straße 1, 39100 Bozen (Italien)}\\[.1cm]
Erstellen einer interaktiven Website anhand des Google Web Toolkits (GWT) inkl. MySQL-Datenbank im Backend.\\

\years{01.07.14--24.08.14}\textbf{\large IT-Praktikum bei einem Buchungsportal}\\[.1cm]
\textit{Hotel- und Gastwirteverband (HGV), Schlachthofstraße 59, 39100 Bozen (Italien)}\\[.1cm]
Erstellen verschiedener Abfrage-Services für die Website www.bookingsuedtirol.com in Java.\\

\years{06.07.15--17.07.15}\textbf{\large Maschinenbau-Praktikum bei einem Feuertüren-Produzenten}\\[.1cm]
\textit{Ninz Firedoors, Corso Trento 2/A, 38061 Ala (Italien)}\\[.1cm]
Erlernen grundlegender Fertigkeiten in der Herstellung von Feuertüren.\\

\years{30.10.17--10.04.18}\textbf{\large Tutor für \textsc{"Einführung in die Informatik 1"}}\\[.1cm]
\textit{Technische Universität München (TUM), Arcisstraße 21, 80333 München}\\[.1cm]
Tutorstelle an der TU München zum Einführungskurs in die Informatik im Wintersemester 2017/18. Näherbringen der Studierenden an Java sowie an erste Algorithmen und Datenstrukturen.

\section*{Ausbildung}
\nopagebreak
\years{2010--2015}\textbf{\large Technologische Fachoberschule \textsc{Max Valier}, Fachrichtung Informatik}\nopagebreak\\[.1cm]
\nopagebreak
%\textit{Technologische Fachoberschule "Max Valier"\\
%Sorrentostr. 20, 39100 Bozen (Italien)}\\[.1cm]
Erlangen der Hochschulreife (\textsc{Matura}); zwei Jahre Grundlagenausbildung, danach drei Jahre Fach\-rich\-tung Informatik mit Schwerpunkt in Java und C, sowie Einblicken in PHP und MySQL.\\

\years{2015--2016}\textbf{\large \textsc{BSc}.-Studium \textsc{"Maschinenwesen"} an der Technischen Universität München}\\[.1cm]
%\textit{Technische Universität München (TUM)\\
%Arcisstraße 21, 80333 München}\\[.1cm]
Zwei Semester Studium des Maschinenwesens an der TU München, dann Wechsel zum Studium der Informatik.\\

\years{2016--Heute}\textbf{\large \textsc{BSc}.-Studium \textsc{"Informatik"} an der Technischen Universität München}\\[.1cm]
%\textit{Technische Universität München (TUM)\\
%Arcisstraße 21, 80333 München}\todo{2x Adresse der TUM!?}\\[.1cm] 
Bisher vier Semester Studium der Informatik an der TU München.

\section*{Kenntnisse und Fähigkeiten}

\subsection*{\large Programmiersprachen und Frameworks}
\begin{itemize}
    \item Java, C: Sehr gute Kenntnisse
    \item Python, OCaml, Visual Basic, Android-Programmierung, MySQL: Gute Kenntnisse
    \item Web-Development (HTML, CSS, JavaScript, PHP, JEE, GWT), Django-Web-Framework, Arduino: Erste Erfahrungen
\end{itemize}

\subsection*{\large Tools}
\begin{itemize}
    \item Microsoft Office (Word, Excel, PowerPoint, Access)
    \item LaTeX
    \item Git, SVN
\end{itemize}

\subsection*{\large Sprachliche Kenntnisse}
\begin{itemize}
    \item Deutsch: Muttersprache
    \item Englisch: Sehr gut
    \item Italienisch: Sehr gut
    \item Französisch: Elementar
\end{itemize}

\subsection*{Weiteres}
\begin{itemize}
    \item Zwei Semester andauernder Kurs zu \emph{Soft Skills} (Kommunikation, Teamarbeit, Zeitmanagement u.v.m.) in Theorie und Praxis
    \item Erfahrung in der Arbeit mit Scrum
\end{itemize}

\section*{Ehrenamtliche Tätigkeit}
\years{2015--Heute}\textbf{\large Akaflieg München e.V.}\\[.1cm]
Ein studentischer Verein mit dem Ziel, neue Segelflugzeuge zu konstruieren, zu bauen und zu fliegen. Meine Tätigkeit liegt vor allem im Verwalten der IT-Infrastruktur des Vereins.\\

\years{2017--Heute}\textbf{\large Amnesty International Hochschulgruppe München}\\[.1cm]
Aktive Mitarbeit in der Einzelfallgruppe zu Menschenrechtlern im Iran.

\end{document}